澳洲物理治療，你問我答

見唔少人對allied health幾有興趣，我係澳洲讀完physio宜家做緊,有咩問題我盡力答～

Ot定pt好景啲？

推

係咪疫情之後好唔掂
聽人講而家大城市醫院就飽和晒
clinic 就covid之後生意插水

Ching 澳洲讀邊間U嘅physio

你講既好景係錢途定需求？
OT錢途好咗好多，因為宜家有NDIS funding,如果係肯做小朋友既ot大把錢途
PT長期就需要，人口老化，仲有宜家澳洲鼓勵居家安老，減少老人院壓力，上門pt需求好大

我諗PT比其他工好好多，起碼未失業，疫情關係大多人失業，clinic生意之前第一爆covid就大插水，宜家bounce back少少
你做咩allied health,醫院工都好competitive，大把人想入

PT我就知，OT唔太清楚
Curtin出名，易入難出，well structured program 有出名既physio教 (e.g Peter O'Sullivan)
UniSa physio好似幾勁，有出名既physio (e.g. Lorimer Moseley)
La Trobe，宜家好多出名既physio係latrobe出身，課程average, 但裹面既professor/research好勁 (Tendinopathy世界權威Jill Cook)

如果講移民，兩科都一樣移到，我有幾個OT fds都移咗，但你仲要睇下去邊個state 讀，對移民條路有影響

好簡單 月入幾多

點解個個都想入醫院做
醫院人工會高d？
外面workload好大？

fg年薪7萬澳幣多啲

咁咪同香港差不多

Degree一年學費大概幾錢架？純文科底嘅，係咪好難可以過去讀？

其實去大城市嘅大學 eg monash
會唔會好難去Melbourne做

fg年薪6萬5起跳

通常普通PT人工可以去到幾多
唔計個別幾個高層

如果你一定要某啲field例如hospital就好難
但你咩settings都唔介意，大城市都一定揾到工

利申：我係Melbourne做緊

bppv 可以點醫？

少過香港 計埋稅

msk 多唔多位
定要做community先有工

Costochondrits 肋軟骨炎係咪唔會好

普通3-5年經驗大慨八萬至九萬到，睇你做咩fields/ settings

Epley Maneuver

記住揾返醫生/物理治療師assess先

gp assess左叫我係屋企 做draoff exercise,頭個星期好左喲,但呢排又差左,搵咩physio好？

msk姐係診所？

診所/老人院/community大把工，一定揾到

physio課程有教過，但當然有啲physio比較有經驗啲，揾下啲neurological physiotherapist/ 專醫dizzy patients既physio

佢哋多數會做Epley Maneuver令到粒crystal去返好啲既位置，個效果可以維持半年/以上，當然要配合埋一啲exercises

如果做十年plus , 人工大約幾多（稅前）？

都係睇你做咩settings仲有學歷(master…)
我真係唔太清楚，但我估十/十一萬左右？
仲要睇你做咩role，有啲人做regional lead, manager, non clinical role

musculoskeletal
真係ortho opd

outpatient姐係醫院/rehab centre
位一定有，但競爭會好大
因為我做診所/community都有msk caseload我以為你講診所

無呀
你clinic都可以係ortho opd 架
總之major msk caseload

咁monash同UQ呢？

每年使幾多錢？

內則韌帶受傷點搞好
睇咗跌打針灸好咗7 成，想搞掂埋個rehab 恢復健康

同行？

Monash 同UQ唔太清楚
但呢兩間可以講下啲個人觀感
Monash physio之前唔夠practical，only注重theory (聽我啲lecturer講),但佢哋亦講monash宜家慢慢咁改緊，越黎越好
UQ我剩係知學費好貴，我諗貴得黎資源會多啲？

同問

睇你既aim同你玩唔玩sports
多數我會睇你係咪有full knee range，之後做strengthening exercises (quadriceps, hamstring, hip strength) & balance training，keep好個knee posture初期盡量唔好knee valgus/varus,如果玩sports既後期rehab就做plyometric training

玩呀SPORTS 呀... 健身個D
同埋準備考 law enforcement team 當然唔係警曱

做gym正，大把野練，但當然要慢慢練起唔急得
barbell squat, deadlift, leg press, knee extension, hamstring curls...
都係果句你最好揾個personal trainer/physio assess咗你先

知唔知speech pathology點？

聽過其他人講過下
一定唔易，你要英文好得，因為英文唔係香港人主要語言，你又要用英文教人發音，解決呑嚥問題…
你accent好重既話，有機會fail你/or叫你上accent reduction course…

我聽過反而有professor叫佢地keep返個accent
不過應該都難 有啲話分分鐘難過pt ot
因為對英文個要求高好多
諗住下年去讀master 希望搞得掂

我諗佢叫人上accent reduction course係因為條友既accent影響到人地聽唔明佢既英文
我個人覺得難度：ST>/=PT>OT (個人意見)
你揀得ST，英文應該唔差架喇，你一定得，加油

入唔入到poly?

唔該哂巴打..我已經BOOK MARK 哂你D動作..GYM房開返會由LOW WEIGHT 開始TRAIN 返.. focus on slow and muscle mind connection instead of heavy weight

入唔到，唔夠分所以先諗外國留學

唔洗，我都唔知幫唔幫到你，但建議如果strength training session既先後安排，我會做啲multi-joint exercise/movement先，之後再做啲isolated/ single joint movement

先deadlift squad 再 hamstrung curl , extrntion個啲
收到收到

共勉之
巴打住melbourne？我自己prefer melbourne但UMEL好貴
同埋你係諗住攞埋passport？

學費20萬到30萬都有，睇唔同學校
文科底既話就難直入degree，可能要由foundation/ diploma開始

係呀，我住Melbourne，已經攞咗PR諗住過多兩年搞埋個passport
你master諗住去邊個state讀？

做大重量bench press果時手肘連三頭條根痛痛地，係咪所謂嘅網球肘？可以點舒緩？

Prefer Victoria/NSW

係澳洲遲d出placement 會唔會話好難
ching做緊邊個field?有無諗住讀埋master？

係咪可以under grad文科 再嚟讀master

遲D 出placement？
出placement真係辛苦，好多野要顧及，你要show到俾 supervisor你既knowledge, 有好多野要執生…
做緊clinic/aged care/community
有呀，但master有啲貴，仲諗緊讀咩speciality

應該唔得，physio entry master要有anatomy/bio 底
文科底可以試OT 如果你想讀allied health

網球肘多數係手肘外面痛，resisted wrist/finger extension多數會增加痛楚
如果係三頭痛有冇機會係做bench press既arm angle問題？ arm angle盡量keep係70-75度睇下有冇改善？

Ching想問下USYD嘅PT點？遲啲會去USYD讀3年sports science再讀2年master PT攞牌但聽好多人講都話USYD PT麻麻，諗緊好唔好讀完sports science個degree去第二間讀得

usyd我真係唔清楚，唔好意思幫唔到你，但我聽過有香港人係果到讀PT
你讀完sports science之後有guarantee pathway to PT?如果係guarantee既話讀邊間都冇咩問題只要攞到牌，因為physio好注重experience，你一出嚟會學到好多野

即係我最多係黎讀個undergrad physio

係啊因為唔夠分直接入PT，有問過agent話哩條pathway應該ok，同埋想問一問workload係咪真係好大？因為自己本身係香港八大讀緊yr2社科，bio得3，怕跟唔到

唔同學校既要求都唔同
如果正常dse直入degree大慨25-27分
但另一個方法係由foundation/ diploma讀起,但多數有quota入physio，要鬥高分爭入去

記住自己睇緊啲，果陣我個agent都話條pathway上到，但結果去到先發覺幾百人爭幾個physio位
workload還好，但有啲科一fail就要留班，等下一年重讀，讀physio好多content,咩fields都要讀下，由women's health到paediatric...你諗得到既野咩都要學下，placement係最辛苦

好唔該晒ching到2月先開學，有啲咩係可以依架prep定？睇course info又無比太多material/書

岩岩上去usdy sports science到睇過下個program大慨分幾類

Anatomy: Moore's essential clinical anatomy, Gray's anatomy, Atlas of human anatomy

Exercise science/physiology: ACSM: Guideline for exercise testing and prescription, ACSM Clinical exercise physiology

Nutrition: 呢個我唔太熟悉

Biomechanic: Clinical biomechanic

如果有興趣睇下Physio既書，有本physio Bible你可以睇下: Clinical Sports Medicine

呢啲係我睇過下既書，你圍住呢幾個topics揾下啲書就得，因為啲唔同書既knowledge一定係一樣/similar

去澳洲讀master 有咩好選擇
想揀MSK field

已經係physio?

好thx ching

係呀

上呢個網佢有list哂所以recognised courses,你讀完就可以申請MSK tilting. 我個人意見: Curtin/La Trobe/Melbourne U/UniSa

3.7/4左右先有機會

如果咩setting都唔介意，但無當地工作經驗，難唔難搵工？ community 同 nursing home 個啲人工分別大唔大？
利申： 同行，準備申請190 vic

想知uts nursing點 諗住考完dse過去讀

嘩睇到晒！thank you
其實我係想講sports
有冇啲咩建議？

有冇得自學
純粹想用係生活度

想問下覺得nursing前景點，之前讀n展依家轉行想搵課allied health 或者nursing嚟讀

我覺得唔難，一入職既話community應該會高啲，始終你要周圍揸車，nursing home既話你做到site lead就高，我諗大慨1/2年時間

For the time being, I don't think schools and universities should resume classes amid the outbreak of coronavirus. I don't suggest that classes should resume in schools and universities amidst the coronavirus outbreak.

University of Tasmania? 我個人覺得係一間唔錯既學校，nursing我唔太清楚
但你要同時諗埋自己中唔中意Tas既生活，因為真係好鄉郊同清靜

主要係想多啲exposure 同埋有唔同role
醫院唔係只得clinic
多好多in patient 野可以做

In the meantime, I don't suggedt that school classes should resume amid the pandemic of coronavirus. I don't think students should resume classes during the coronavirus pandemic.

Meanwhile, I don't think students should resume school classes amid the coronavirus pandemic. I don't think students should go back to school during the pandemic of coronavirus.

睇你點用係生活我先介紹到要讀/自學啲咩
初期痛症處理/運動治療/生活日常動作注意/健身/運動方式/減重/workplace injury prevention…

University of Technology Sydney🙇🏻‍♀

裏面都講哂sports既 tilting recognised courses
如果學校建議我諗都係同MSK既建議一樣
Curtin/La Trobe/Melbourne U/UniSa

初期痛症處理+運動治療

對唔住，自膠
我成日都分唔清啲大學縮寫
係Sydney讀就唔洗驚太鄉郊，呢間學校比較少聽，但老實講只要確保個course有牌，我覺得冇咩大分別，澳洲專科揾工唔太睇學校，唯一真係有分別既係讀果陣：如果間學校資源多又係well structured program，你會讀得開心啲

唔該哂！想問多句多數佢地會邊度登求職廣告？我暫時都係睇apc 既job opportunities 多

Nursing前景算唔錯呀，人工高/需求大
但我覺得如果係香港已經係有經驗既護士會吃香啲？因為呢到入醫院做好睇經驗
澳洲nursing grad要爭入去hospital graduate program
利申：我都係聽返黎，唔知岩唔岩

Seek/Indeed/LinkedIn...

你宜家係香港？我都係VIC190

巴打可唔可以講吓嗰邊見工係點？
會唔會即場叫你做個case考practical咁

定係睇你出place 嗰陣表現？

講起就o哂咀
見三份三份都請，我估佢哋好等人用
兩份都見得好hea，另一份就認真啲
其中一份見咗大慨七分鐘？
三份都問好少clinical questions，我估因為我係new grad？冇睇我transcript.我見呢三份工佢都係想了解你個性格多啲
但我知道見醫院既話有case做/考你prioritize/好多clinical questions

香港呀⋯⋯佢宜家淨係開onshore位，offshore唔知幾時派。不過我仲搞緊文件姐，未交eoi

我睇 uts nursing 全澳排第一
year 123 有 160 320 400 hrs 實習 然後仲有 club society UTS sports 咁資源應該幾好？
想知dse around幾多分入到去最好

仲有想知夠18喺hk考完車牌先過去呀 定還是到NSW先考 (given that我係citizen already)
多謝紙巴詳細解答🙇🏻‍♀

係香港讀完Polyu pt過去讀master再搵工移民機會大唔大？
同埋如果係做stroke同Neuro rehab競爭係咪少過sport?

Thx 巴打

另外想問吓嗰邊醫院初初入去做洗唔洗隔幾個月就rotate一次?

岩岩上去幫你望過下nsw既條例
Hong Kong driving license holder (一定要hold夠一年)同夠25歲先唔洗再考knowledge & driving test去轉nsw牌

而nsw考就係要有learner牌加120鐘logbook 就可以考driving test 攞P1 license

我覺得好似澳洲考好啲？因為你係香港考去nsw都要考多次

係，如果係hospital new grad就多數係rotational program，幾個月轉一次hospital/fields

機會我覺得比起其他行業一定大
我諗當中好處係宜家政府extend 咗香港人post study visa去到五年，你黎讀master,可以之後留係到五年，五年之間我覺得你會好大機會移到

stroke同neuro rehab呢到多數係hospital/ rehab centre based，當然有啲community做neuro rehab

呢度競爭大既係：醫院/球隊，其他既工多數易揾

明白
因為我啱啱讀完polyu pt degree
又想移民 一開始諗住入HA做陣先 儲下錢
唔知做完3年再去讀Master咁嘅諗法行唔行得通

岩岩食完飯，繼續答，星期六冇野做好悶

我覺得可以，但因為移民政策有時改得好快，始終有變數

Ching 係咪 A 字頭

我個名？唔係

諗唔諗住返香港

成日諗，我好多朋友叫我唔好返，但我想返黎生活下幾年陪下屋企人做下野
但長遠生活/如果有家庭既話，就應該會留係澳洲

想問如果我個degree係bba，可唔可以直接去澳洲讀physio嘅degree

工程degree
有無得轉去OT/PT/其他醫療科流底轉行

而家人工幾多

應該可以，我岩岩上過啲大學網睇
如果你想讀bachelor, 只要你有讀science就得
如果係master entry physio就應該要有physiology底先得

但OT master entry program好似冇要求biosciences/physiology底

Hkd?

有機會得？
我見啲學校bachelor of physiotherapy要有science/mathematics就得，當然gpa/wam都要有返咁上下

脊柱側彎凹位酸痛點搞

我睇黎睇去都係覺得本Clinical Sports Medicine比較有用，佢由acute injury management到每個部份痛症都講啲，但可能自學有啲深，你睇下有冇用

運動既話我推介essential strength training and conditioning; and ACSM既書，有好多時我覺得運動治療離唔開健身/器械訓練

按摩/heatpack/stretching exercises

唔該巴打

可唔可以問埋出年去讀RN，預計2-3年後畢業。
想問問師兄知唔知RN 搵工難唔難？想去昆省讀

max大約可以上到幾多?

近一年手臂盾膊位酸痛，按落去會痛，拉盡會痛，
請問係咩原因多？關唔關物理治療事
如果要睇醫生應該睇咩科

好多同事澳洲grad唔想入老人院番咗香港/UK

Curtin真係易入難出 dse收分唔高 好易入 但真係唔易讀 而且出名 要有心理準備 好多香港人都讀唔掂要轉校或者defer

利申：讀緊

我一讀完都有諗過返香港，但睇到宜家香港政治環境咁同越黎越多學院開物理治療，所以諗住攞埋passport/maybe 讀多個master先返黎做幾年

我都知唔少人Curtin讀唔掂要轉校/defer
我覺得好多學校既physio都係難入難出，Curtin 咁岩易入難出，吸引咗好多香港人去讀

都啱嘅 我自己就英國grad 依家香港做嘢都係諗住儲啲錢再返去讀master 之後睇吓點

我都識好多人係鍾意做respiratory / critical care ge但係佢哋喺澳洲話冇PR根本冇可能入到醫院做所以返晒香港 所以其實真係好睇你自己想要啲咩

岩呀，醫院position實在太competitive

如果你本身中意MSK都有得揀,唔一定做醫院，分分鐘private practice學到既野仲多(真係咩conditions都有)，但如果真係中意respiratory/acute neuro，就真係只係得醫院先有

其實都係出到嚟做嘢先知唔係個個人都鍾意做MSK 反而好多人鍾意做ortho / neuro 最少人揀應該都係respiratory 我自己反而鍾意paediatrics

ortho算唔算係MSK?我宜家都睇好多ortho

paediatric幾好呀如果讀上去master有埋tilting應該好吃香，我paediatric搞唔掂，我placement見過下人做，個physio要左tum右tum個小朋友，我睇到心都煩我太冇耐性

去澳洲讀master 洗唔洗考咗澳洲牌先？

讀緊diploma 想入uniSA好驚

PT 一定易過ST 好多，早幾年係USYD識左3個讀ST的香港女仔，全部讀第三年就被勸轉科，轉曬去讀Health science，因為英文搞唔掂。
唔係國際學校或者名校底既香港人，100%唔好試ST。
另外，讀PT accent唔緊要，你有accent係實習時候反而對你鬆手D。
真係為移民，讀nursing 最好最穩陣

Nursing 好似好多試要考

巴打點睇regional area 嘅PT/OT e.g. demand/ master course

睇過好似要，要同澳洲physio board攞牌先有得入學

加油，我都係diploma上，係辛苦架喇但努力

我諗主要睇你既accent令人聽得明唔明，我讀果陣都有international student俾supervisor話佢啲accent同英文唔好最尾fail

移民既話我就覺得PT/OT/RN都得，我身邊好多人讀完physio/ot就攞到PR，講緊係1-2年內所以係好快

regional area好呀，移民有得加分，入醫院應該會易啲，如果你做咩fields都冇所謂，demand一定有

想問吓grad咗留低搵工難唔難，同入唔入到籍

唔難，暫時黎講既話，我可以話係最易既方法攞PR

Human anatomy係咪背背背？
利申poly pt fm

yes

係背到頭都痛

醫院會唔會唔俾華人上位
淨係益自己友？

我條頸有 disc 問題壓到神經, 係咪除咗割頸換 disc 無其他方法 .. 四皮野換兩舊好撚貴

For the time being, schools and universities shouldn't resume classes amid the coronavirus pandemic. I don't think school classes should resume during the pandemic of coronavirus.

我之前dse 讀書長時間sedentary 冇做運動搞到依家條頸同腰啲肌肉好stiff，成個人感覺好唔舒服有時有啲微痛，頸骨同腰骨一拉根經常都會有啪啪聲唔太知成因係咩，但之前睇過個大陸畢業嘅chiropractor 話我勁骨好似有啲移位，但睇過佢幾次都冇咩改善。

黎緊諗住都再去做treatment，想問呢啲情況睇chiropractor 定physio 會好啲？ 定兩個都有幫助？

我要讀英文班

巴打 unisa 同curtin 邊個易啲grad?
同埋邊個質素好啲？

想問下average tax rate 大概幾多

聽講未拎PR 既話無咁高稅率

22%都唔算多wor

我個遠房親戚做形醫話要交40%

咁你最後有冇留班

冇，好彩咁碌下碌下咁四年讀完

係咪chur 到冇得瞓

多數温到凌晨，我唔訓唔得太辛苦
訓得兩/三個鐘計唔計？去到忙既話多數訓兩/三個鐘

專科醫生另一個層次，佢哋揾得多個稅率係好癲

睇嚟要瘋狂爆肝